INDEX > About 北条司 > 北条作品の特徴と弱点

# 不画丑陋的东西

北条司是一个不画「丑陋」或「肮脏」东西的作者。这意味着他不描写那些外表很丑的东西，但同时他也不描写，例如，大多数人内心的丑陋。  
换句话说，没有「坏蛋」。  

例如，CITY HUNTER讲的是关于獠干掉坏人的故事，但大多数反派都是「坏反派」，是你期望在时代剧中找到的那种反派，比如越後屋和悪代官。故事中的一些杀手也是有些可爱的角色。（译注："越後屋"和"悪代官"不知如何翻译）  
甚至樂生會的长老海原神，本应是最大反派，作为獠的"父亲"再次登场，并成为一个在爱与恨之间纠结的角色。 
<font color=#004d99>在反派人物中，RASH!!的新田可能有点意思。他是一个有地位的医生，即使犯了谋杀罪也认为自己做得对，而作者自己也放弃他了。 这是一种非人的性格，我想你可以说。 ...好吧，跑题了。</font>(译注：此段待确认)  

女性的形象也是以她们本身不是坏女人的立场进行塑造的。  
在CAT'S EYE中出现的几个「坏女孩」都是卡通式的刻板角色，即使在有那么多女嘉宾的CH中，也没有真正的坏女孩（如果出现了这样的人，角色冴羽獠可能会被卡住）。(译注：此段待确认)    
F.COMPO的早紀是一个现实的、坏角色，从这个意义上说，她似乎非常有价值，但即使是她最后也暴露了她的弱点。  

結局是好的、登場人物也都是好人、最後角色的结局都还不错，相互之间的关系也不错。(译注：此段待确认)   
是不是因为他是个浪漫主义者，所以他不想画「肮脏」的东西？  
我不是说这是件坏事，但我认为这是故事不可避免的一部分，如果你真的想讲一个围绕人际交往的故事…  

不画丑陋的东西…或许这是少年漫画要求的一个特质。也许这就是作家二階堂黎人的意思，他在愛蔵版「天使的礼物」的随书小册子中说<font color=#660066>「希望有一天，北条司能回到少年漫画中来」</font>也许这就是他说的意思。(当然，少年向，并不意味着它应该是「幼稚的」...…)(译注：此段待确认)   

但是，作为一个已经知道现实、不再只有幻想的成年粉丝，我希望看到一个更有深度的故事。 这是不是奢望？   

[BACK](./ending.md)  
[NEXT](./weakstory.md)   